
                      Los adolescentes vuelven a tenerlo en el cuello, en la última sensación distópica literaria de Jóvenes Adultos, para recibir el tratamiento de Hollywood. 'The Maze Runner', adaptado de la primera novela en una serie de James Dashner, toma un escenario de 'El señor de las moscas' de chicos que se defienden en la vida al aire libre y envuelven algo de ciencia ficción al estilo 'Lost'. Thomas (Dylan O'Brien) de dieciséis años se despierta en un campo conocido como The Glade, recordando solo su nombre. Durante tres años, los niños han estado llegando aquí a una tasa de uno por mes, y dicen lo que te gusta de los adolescentes basura, pero este grupo está haciendo todo lo posible por ellos mismos: la agricultura, la construcción de refugios, incluso la cría de cabras.

Alrededor de The Glade hay un laberinto mecanizado gigante que cambia de patrón cada noche. Thomas se une a los 'corredores del laberinto', un escuadrón de niños súper en forma que pasan todo el día mapeando el laberinto y esquivando enormes arañas venenosas. Los chicos se sorprenden cuando la próxima llegada después de que Thomas es una niña (Kaya Scodelario), que aparece con una nota en la mano: "Ella será la última".
        
            